**c\!ty'super**（讀作「City
Super」）是一家[港資百貨超市](../Page/香港.md "wikilink")，以高檔市場為主。city'super由前香港[西武百貨店長](../Page/西武百貨.md "wikilink")[石川正志成立](../Page/石川正志.md "wikilink")\[1\]，1996年12月首家專門店於[香港](../Page/香港.md "wikilink")[銅鑼灣](../Page/銅鑼灣.md "wikilink")[時代廣場開幕](../Page/銅鑼灣時代廣場.md "wikilink")。主要售賣外國進口食品、文具商品、化妝護理用品及家庭用品等。核心業務包括：（食品部）、（生活用品部）及
（環球美食廣場）。現時大股東是[三黃集團](../Page/三黃集團.md "wikilink")60.92%權益和[吳光正全資擁有LCJG](../Page/吳光正.md "wikilink")
Limited擁有39.08%權益。

## 旗下商店

  - c\!ty'super（[超級市場](../Page/超級市場.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    主要提供自[歐洲](../Page/歐洲.md "wikilink")、[美國](../Page/美國.md "wikilink")、[日本進口的](../Page/日本.md "wikilink")[酒](../Page/酒.md "wikilink")、[乳製品](../Page/乳製品.md "wikilink")、[肉類等國際美食為主](../Page/肉類.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - cooked Deli（美食廣場）

<!-- end list -->

  -
    主要提供各個美食商家，也有來自各國的美食，通常附設有座位供顧客飲食。

<!-- end list -->

  - LOG-ON（家居用品店）

<!-- end list -->

  -
    主要提供生活雜貨，包括時尚裝飾品、[文具用品](../Page/文具.md "wikilink")、烹飪用具等。

<!-- end list -->

  - Powder Shop（護理用品店，已結束營業，目前併合在LOG-ON內）

<!-- end list -->

  -
    主要提供護膚、保養等藥物或[化妝品](../Page/化妝品.md "wikilink")。

## 門市分佈

### 香港

#### c\!ty'super 超級市場

[缩略图](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ifc_Citysuper_2016.jpg "fig:缩略图")內的c\!ty'super
（2016年）\]\]
c\!ty'super有四間分店。[香港島](../Page/香港島.md "wikilink")[銅鑼灣](../Page/銅鑼灣.md "wikilink")[時代廣場分店於](../Page/時代廣場.md "wikilink")1996年12月開業，佔地42,000平方呎。翻新工程於2013年12月底完成。其餘分店位於：

  - [九龍](../Page/九龍.md "wikilink")[尖沙咀](../Page/尖沙咀.md "wikilink")[海港城](../Page/海港城.md "wikilink")[港威商場三樓](../Page/港威商場.md "wikilink")
    3001及 3103至
    3104號舖，於1998年12月開業，佔地40,789平方呎。翻新工程於2013年12月完成。2017年2月24日，九龍倉集團與由吳光正間接持有的City
    Super訂立續租協議，將續租6年，由2017年3月1日起至2023年2月28日止，各截至12月底年止財政年度租金由770萬元至4610萬元不等，或以銷售總額7.5%作為參考而計算的營業額租金（以較高者為準），料各全年度租金上限最多者為9300萬元。
  - [香港島](../Page/香港島.md "wikilink")[中環](../Page/中環.md "wikilink")[國際金融中心商場一樓](../Page/香港國際金融中心.md "wikilink")，於2003年10月12日開業，佔地20,000平方呎。翻新工程於2015年8月完成。
  - [新界](../Page/新界.md "wikilink")[沙田](../Page/沙田.md "wikilink")[新城市廣場一期](../Page/新城市廣場.md "wikilink")204-214，於2005年9月1日開業，佔地30,000平方呎。翻新工程於2017年5月開始，同年11月17日完成，雖加入立食專區，唯面積縮細。原有的生活用品部和生活藝會已關閉。

#### CookedDeli美食廣場

[CookedDeli_by_citysuper_in_TKO_The_Edge_20130530.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:CookedDeli_by_citysuper_in_TKO_The_Edge_20130530.jpg "fig:CookedDeli_by_citysuper_in_TKO_The_Edge_20130530.jpg")[PopCorn
2](../Page/PopCorn_2.md "wikilink") cooked Deli\]\] cooked
Deli有四間分店。[銅鑼灣](../Page/銅鑼灣.md "wikilink")[時代廣場分店於](../Page/時代廣場.md "wikilink")1996年12月開業，與c\!ty'super併設，於2012年初暫停營業，翻新工程於2013年11月末完成。其餘分店：

  - [九龍](../Page/九龍.md "wikilink")[尖沙咀](../Page/尖沙咀.md "wikilink")[海港城](../Page/海港城.md "wikilink")[港威商場三樓](../Page/港威商場.md "wikilink")，於1998年12月開業，與c\!ty'super併設，部份範圍於2013年起改劃為LOG-ON而縮細。2013年7月13日起因鼠患問題而停業並進行翻新，翻新工程於2013年10月末完成。
  - [九龍](../Page/九龍.md "wikilink")[觀塘](../Page/觀塘.md "wikilink")[apm現時在二樓](../Page/apm.md "wikilink")，於2005年3月在一樓同一位置開業，獨立運作美食廣場，原佔地23,000平方呎，與LOG-ON併設。2012年因配合商場翻新工程，其中一半範圍改劃為[無印良品而縮細](../Page/無印良品.md "wikilink")。cooked
    Deli於2013年9月1日搬至二樓，新店縮細至8,000平方呎。由於空間有限，因此大部份美食專櫃只限作點菜用途，食客需往取餐處提取食物。

#### LOG-ON

[LOG-ON_Maritime_Square_20130709.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:LOG-ON_Maritime_Square_20130709.jpg "fig:LOG-ON_Maritime_Square_20130709.jpg")分店\]\]
[Log-on_Cafe_in_Cityplaza_2016.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Log-on_Cafe_in_Cityplaza_2016.jpg "fig:Log-on_Cafe_in_Cityplaza_2016.jpg")
Log-on Cafe\]\]
LOG-ON有13間分店。[九龍塘](../Page/九龍塘.md "wikilink")[又一城店於](../Page/又一城.md "wikilink")1999年12月開業，佔地16,400平方呎。其餘分店位於[觀塘](../Page/觀塘.md "wikilink")[apm](../Page/apm_\(香港\).md "wikilink")、[尖沙咀](../Page/尖沙咀.md "wikilink")[國際廣場](../Page/國際廣場.md "wikilink")、[旺角](../Page/旺角.md "wikilink")[朗豪坊](../Page/朗豪坊.md "wikilink")、[屯門](../Page/屯門.md "wikilink")[屯門市廣場](../Page/屯門市廣場.md "wikilink")、[青衣](../Page/青衣.md "wikilink")[青衣城](../Page/青衣城.md "wikilink")、[大埔](../Page/大埔_\(香港\).md "wikilink")[大埔超級城](../Page/大埔超級城.md "wikilink")、[將軍澳](../Page/將軍澳.md "wikilink")[PopCorn](../Page/PopCorn.md "wikilink")、[太古](../Page/太古.md "wikilink")[太古城中心](../Page/太古城中心.md "wikilink")、[銅鑼灣](../Page/銅鑼灣.md "wikilink")[時代廣場](../Page/時代廣場.md "wikilink")、[九龍](../Page/九龍.md "wikilink")[尖沙咀](../Page/尖沙咀.md "wikilink")[海港城及](../Page/海港城.md "wikilink")[銅鑼灣](../Page/銅鑼灣.md "wikilink")[名店坊二樓](../Page/名店坊.md "wikilink")（附設Puzzle
Bar）、[葵芳](../Page/葵芳.md "wikilink")[新都會廣場和](../Page/新都會廣場.md "wikilink")[沙田](../Page/沙田.md "wikilink")[新城市廣場第三期](../Page/新城市廣場第三期.md "wikilink")。

#### 已結束營業

  - **cooked Deli**
      - [九龍](../Page/九龍.md "wikilink")[尖沙咀](../Page/尖沙咀.md "wikilink")[新港中心地庫](../Page/新港中心.md "wikilink")，於2001年11月開業，獨立運作美食廣場，併設「**Pit\>in**」便利店，佔地20,000平方呎，於2008年結束營業。
      - [新界](../Page/新界.md "wikilink")[將軍澳](../Page/將軍澳.md "wikilink")[PopCorn
        2地下](../Page/PopCorn_2.md "wikilink")，於2013年5月30日開業，佔地16,000平方呎，於2019年1月2日結束營業。

<!-- end list -->

  - **Log-on**
      - [香港島](../Page/香港島.md "wikilink")[鰂魚涌](../Page/鰂魚涌.md "wikilink")[太古城中心一期開幕](../Page/太古城中心.md "wikilink")，於2000年11月開業，佔地18,500平方呎，於2004年結束營業。
      - [新界](../Page/新界.md "wikilink")[青衣](../Page/青衣.md "wikilink")[青衣城](../Page/青衣城.md "wikilink")2樓212號舖，於2011年7月18日開業，於2017年5月16日結束營業。

<!-- end list -->

  - **Powder Shop**
      - [九龍](../Page/九龍.md "wikilink")[九龍灣](../Page/九龍灣.md "wikilink")[德褔廣場二期](../Page/德福廣場.md "wikilink")3樓，於1999年1月開業，現已結束營業。

### 上海

c\!ty'super在[上海有四間分店](../Page/上海.md "wikilink")。[浦东新区](../Page/浦东新区.md "wikilink")[国际金融中心商场於](../Page/上海國際金融中心.md "wikilink")2010年6月[開業](../Page/開業.md "wikilink")。另一分店位於[黄浦区](../Page/黄浦区.md "wikilink")[大上海時代廣場](../Page/大上海時代廣場.md "wikilink")。[徐匯區](../Page/徐匯區.md "wikilink")[环贸iapm商场的分店於](../Page/环贸iapm商场.md "wikilink")2014年5月開業。第四間分店位於[靜安區](../Page/靜安區.md "wikilink")[興業太古匯LG](../Page/興業太古匯.md "wikilink")2层

Life by
city'super在[靜安區](../Page/靜安區.md "wikilink")[靜安嘉里中心](../Page/靜安嘉里中心.md "wikilink")、[黃浦區](../Page/黃浦區.md "wikilink")[來福士廣場等設有分店](../Page/上海來福士廣場.md "wikilink")。

### 台灣

c\!ty'super在台灣共有7間分店。[台北市的](../Page/台北市.md "wikilink")[遠企購物中心分店於](../Page/遠企中心辦公大樓.md "wikilink")2004年12月開業，為全台灣第一家分店。[SOGO百貨復興館分店於](../Page/太平洋SOGO.md "wikilink")2007年1月開業，並同時併設了台灣第一間的「cooked
Deli」。SOGO百貨天母店於2009年5月開業，並設了「superlife culture
club」，為台灣第一家設有[廚藝教室之分店](../Page/廚藝.md "wikilink")。[Big
City遠東巨城購物中心店於](../Page/Big_City遠東巨城購物中心.md "wikilink")2012年4月開業，並在2016年11月設了LOG-ON台灣首店，為台灣最大店。

### 日本

c\!ty'super在[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")[目黑區的分店於](../Page/目黑區.md "wikilink")1999年3月4日開業，為全[日本第一家分店](../Page/日本.md "wikilink")。

## 圖片

<File:Citysuper> ifc store
2009.jpg|[香港國際金融中心二期內的c](../Page/國際金融中心_\(香港\).md "wikilink")\!ty'super
（2009年） <File:Harbour> Citysuper
201409.jpg|[海港城](../Page/海港城.md "wikilink")[港威商場c](../Page/港威商場.md "wikilink")\!ty'super
[File:CitysuperNTP_large.jpg|新城市廣場一期內的c\!ty'super](File:CitysuperNTP_large.jpg%7C新城市廣場一期內的c!ty'super)
(翻新前) <File:Citysuper> New Town Plaza Store Interior
2007.jpg|c\!ty'super內貌 (翻新前) <File:Citysuper> Times Square superlife
culture club 201802.jpg|銅鑼灣時代廣場分店內的生活藝會 <File:Cooked> Deli Gateway
2012.jpg|海港城港威商場三樓cooked Deli (翻新前) <File:Shanghai> ifc citysuper
interior 20100525.jpg|上海[国际金融中心分店內貌](../Page/上海國際金融中心.md "wikilink")
<File:C!ty'super> Exclamation Mark.jpg|c\!ty'super的感嘆號植物 <File:Far>
Eastern Plaza
c\!ty'super.jpg|位於台北[遠企中心的cooked](../Page/遠企中心辦公大樓.md "wikilink")
Deli <File:Mega> City板橋大遠百
citysuper.JPG|位於台灣[新北市](../Page/新北市.md "wikilink")[板橋區](../Page/板橋區_\(台灣\).md "wikilink")[Mega
City板橋大遠百的](../Page/Mega_City板橋大遠百.md "wikilink") C\!ty'super

## 聯盟公司

  - CITY SUPER Taiwan LTD
  - CITY SUPER Japan LTD
  - CITY SUPER Ocean Export LLC
  - SFA Ltd
  - SFB Ltd

## 競爭對象

  - [Gourmet](../Page/Gourmet.md "wikilink")
  - [taste](../Page/taste.md "wikilink")
  - [Market Place by
    Jasons](../Page/Market_Place_by_Jasons.md "wikilink")
  - [ThreeSixty](../Page/ThreeSixty.md "wikilink")

## 參考資料

## 外部連結

  - [大型生活專門店 city'super LOG-ON
    cookedDeli（香港）](http://www.citysuper.com.hk/)
      -
      -
      -
      -
  - [大型生活专门店 city'super LOG-ON
    cookedDeli（上海）](https://www.citysuper.com.cn/sc/)
      -
      -
  - [大型生活專門店 city'super（台灣）](http://www.citysuper.com.tw/)
      -
      -
      -
      - [city'super 分享的食譜 - iCook
        愛料理](https://icook.tw/users/citysupertw/recipes)

[Category:1996年成立的公司](../Category/1996年成立的公司.md "wikilink")
[Category:九龍倉集團](../Category/九龍倉集團.md "wikilink")
[Category:中国超级市场](../Category/中国超级市场.md "wikilink")
[Category:香港超級市場](../Category/香港超級市場.md "wikilink")
[Category:台湾超級市場](../Category/台湾超級市場.md "wikilink")
[Category:日本超級市場](../Category/日本超級市場.md "wikilink")

1.  <http://www.shirotori-f.com/sp/data/06hongkong.pdf>